<resources tools:ignore="ExtraTranslation" xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Книга рецептов</string>
    <string name="ingredients">Ингредиенты</string>
    <string name="technology">Способ приготовления</string>
    <string name="search_hint">Ведите название блюда или ингредиента</string>
    <string name="search">search</string>


    <string name="borsch">Борщ</string>
    <string name="fish_soup">Уха</string>
    <string name="buckwheat">Гречневая каша с мясом</string>
    <string name="goulash">Гуляш из куриного филе</string>
    <string name="fried_potato">Жареная картошка</string>
    <string name="fried_chicken">Запеченые куриные голени</string>
    <string name="crab_salad">Крабовый салат</string>
    <string name="macaroni">Макароны по флотски</string>
    <string name="ragout">Овощное рагу с тушенкой</string>
    <string name="veg_salad">Овощной салат</string>
    <string name="omelet">Омлет</string>
    <string name="pilaf">Плов</string>
    <string name="pork">Свинина с овощами и горошком</string>
    <string name="spaghetti">Спагетти с фаршем и помидорами</string>
    <string name="pie">Шарлотка</string>

    <string name="fried_chicken2">\u0020Куриные ножки		 -		8 штук\n
Чеснок		 -		8 зубчиков\n
Лимонный сок		 -		30 мл\n
Чабрец		 -		1 чайная ложка\n
Свежий желтый перец		 -			1 штука\n
Свежий красный перец	 -			1 штука\n
Оливки		 -		185 г\n
Оливковое масло		 -		по вкусу</string>
    <string name="fried_chicken3">\u00201. Куриные окорочка промойте и просушите бумажным полотенцем.\n
2. Очистите и измельчите две дольки чеснока. В небольшой миске смешайте измельченный чеснок, лимонный сок,
        чабрец, пару столовых ложек оливкового масла, соль и черный перец по вкусу. Все это как следует перемешайте\n
3. Сладкий перец нарежьте крупными кубиками. Поместите перец и оставшийся чеснок в огнеупорную посуду, в которой
        вы собираетесь запекать курицу. Разогрейте духовку до 190 градусов и поместите туда овощи на 10 минут.\n
4. Затем достаньте посуду из духовки, поместите туда курицу и залейте все это лимонно-оливковой смесью. Запекайте
        курицу в течение примерно получаса. Затем добавьте в ту же посуду оливки и подержите в духовке еще 10 минут до готовности.</string>

    <string name="crab_salad2">\u0020Консервированная кукуруза	 -			350 г\n
Крабовые палочки		 -		400 г\n
Рис		 -		200 г\n
Яйцо куриное	 -		5	 штук\n
Зеленый лук	 -			1 пучок\n
Укроп	 -			1 пучок\n
Петрушка	 -			1 пучок\n
Соль		 -		по вкусу\n
Майонез		 -		125 г</string>
    <string name="crab_salad3">\u00201. Отварить рис и охладить. Яйца сварить вкрутую, очистить и мелко нарезать. Крабовые палочки порезать небольшими кусочками\n
2. Слить с кукурузы сок, смешать с крабовыми палочками, яйцами и рисом. Добавить мелко рубленную зелень\n
3. Посолить, заправить салат майонезом и перемешать.</string>

    <string name="macaroni2">\u0020Макароны		 -		320 г\n
Мясной фарш	 -			300 г\n
Топленое масло	 -			15 г\n
Растительное масло	 -			60 мл\n
Лук репчатый		 -		80 г\n
Соль		 -		по вкусу\n
Перец черный молотый	 -			по вкусу</string>
    <string name="macaroni3">\u00201. Фарш обжарить на смеси растительного и топленого масла. Отдельно пассеровать лук на растительном масле и добавить его к фаршу.\n

2. Макароны сварить в кипящей подсоленной воде, согласно инструкции на упаковке.\n

3. Готовые макароны слить и добавить их к фаршу, перемешать и сразу же подавать.</string>

    <string name="ragout2">\u0020Кабачок: 1 шт.\n
Лук:  1 шт.\n
Помидоры:  3 шт.\n
Морковь:  1 шт.\n
Перец сладкий:  1 шт.\n
Картофель:  3 шт.\n
Тушёнка:  1 банка (лучше и вкуснее использовать самодельную тушёнку)\n
Растительное масло:  70 мл.</string>
    <string name="ragout3">\u0020На подсолнечном масле обжарить лук и натёртую на крупной тёрке морковь.\n
Добавить нарезанный крупными кубиками картофель, продолжать обжаривать 10-15 минут.\n
Доложить нарезанные перец и кабачок, тушить 10 минут.\n
Последними положить нарезанные помидоры и тушёнку, всё перемешать, посолить, добавить измельчённый чеснок.\n
Тушить до готовности овощей, добавить зелень.</string>

    <string name="veg_salad2">\u0020Помидоры		 -		1 штука\n
Сладкий перец	 -			1 штука\n
Огурцы	 -			1 штука\n
Лук репчатый		 -		1 головка\n
Растительное масло		 -		15 мл</string>
    <string name="veg_salad3">\u00201. Нарезать овощи произвольно.\n
2. Заправить растительным или оливковым маслом.\n
3. Добавить соль и перец по вкусу.</string>

    <string name="omelet2">\u0020яйца – 2 шт., \n
молоко – 60 г, \n
соль – щепотка.</string>
    <string name="omelet3">\u0020Разбить яйца в миску, взболтать их вилкой, влить молоко, перемешать, посолить.\n
 Подогреть сковороду с маслом (можно и без, если жарите на тефлоне), влить яйца и жарить минут 5 на медленном огне.\n
        При желании можно перемешать омлет, чтобы он поджарился равномерно. Или накрыть его крышкой и подержать минуты 2-3 - так он станет пышным.</string>

    <string name="pilaf2">\u0020Морковь	 -			2 штуки\n
Свинина	 -			500 г\n
Лук репчатый		 -		2 штуки\n
Рис	 -			2 стакана\n
Растительное масло	 -			50 мл\n
Соль		 -		по вкусу\n
Специи для плова	 -			по вкусу\n
Чеснок	 -			1 головка</string>
    <string name="pilaf3">\u00201.Мясо вымыть, обсушить, разрезать на кусочки.\n
2. Очистить, помыть и нарезать тонкими полукольцами репчатый лук\n
3. Морковь очистить, помыть и нарезать соломкой.\n
4. Сделать зирвак (это основа плова, а именно — мясо, морковь, лук и специи). Для этого разогреть казанок.
        Налить растительное масло. Хорошо его прожарить. Выложить подготовленный лук. Жарить до золотистого цвета около 5–7 минут, помешивая.\n
5. Выложить подготовленное мясо. Все готовить до состояния, когда мясо покроется зажаренной корочкой, около 10 минут.\n
6. Затем добавить морковь. Обжарить все вместе, помешивая, 3–5 минут.\n
7. Вскипятить чайник. Обжаренные овощи и мясо залить кипятком (вода должна покрывать мясо с овощами где-то сантиметра на два).
        Посолить, поперчить, добавить специи для плова. Варить на среднем огне 20 минут.\n
8. Положить рис, осторожно разровнять его по поверхности (но не перемешивать!). В серединку поместить головку чеснока.
        Долить воды так, чтобы она покрывала рис выше на 2 см. Варить плов на максимальном огне без крышки почти до полного испарения жидкости, около 10–15 минут.\n
9. Как только вода испарилась, сделать минимальный огонь. В плове сделать несколько отверстий ручкой ложки.
        Накрыть крышкой и оставить плов со свининой упариваться на 15 минут.</string>

    <string name="pork2">\u0020Морковь	2 штуки\n
Свинина		 -		500 г\n
Лук	 -			1 штука\n
бульон	 -			400мл\n
Растительное масло	 -			50 мл\n
Соль		 -		по вкусу\n
Специи		 -		по вкусу\n
Чеснок		 -		1 головка\n
Зеленый горошек 	 -			3/4 стакана\n
Кумин 		 -			по вкусу\n
Томатная паста 		 -		1 ст.л.\n
Куркума 		 -		по вкусу</string>
    <string name="pork3">\u00201.Почистить и нарезать лук и морковь.\n
 2. Мясо помыть и нарезать небольшими кусочками.\n
3. Обжарить лук и морковь на растительном масле до мягкости. Переложить в отдельную миску.\n
4. Обжарить свинину до золотистой корочки, приправить по вкусу.\n
5. Добавить лук, морковь и бульон. Накрыть крышкой и готовить около 40 минут на среднем огне.\n
6. Добавить зеленый горошек и специи. Уменьшить огонь и готовить еще 10 минут.\n
7. Влить сливки и томатную пасту, прогреть.\n
8. Подавать блюдо горячим.</string>

    <string name="spaghetti2">\u0020мясной фарш  - 400г\n
макароны твердых сортов - 250г\n
помидоры свежие - 3 шт. (можно заменить консервированными или томатной пастой)\n
лук репчатый - 1 шт.\n
чеснок - 3 дольки;\n
соль, перец, зелень - по вкусу\n
оливковое масло\n
сливочное масло\n
сыр твердый</string>
    <string name="spaghetti3">\u0020На оливковом масле обжарить лук до прозрачности.\n
Добавить чеснок, потушить вместе 2 мин.\n
Нарезать помидоры мелкими кусочками, добавить на сковородку, тушить 10 минут.\n
Фарш обжарить до готовности, смешать с овощами.\n
Посолить, поперчить, добавить мелко нарезанную зелень, тушить около 5 минут.\n
Макароны отварить в кипящей подсоленной воде в течение 7-8 минут.\n
Промыть под холодной водой, обжарить на кусочке сливочного масла.\n
Перед подачей пасту под томатно-мясным соусом посыпать натертым  сыром.</string>

    <string name="pie2">\u0020Сахар	1 стакан\n
Яйцо куриное		 -		4 штуки\n
Пшеничная мука		 -		1 стакан\n
Яблоко		 -		1 кг\n
Соль		 -		на кончике ножа\n
Сода		 -		½ чайной ложки</string>
    <string name="pie3">\u00201. Белки взбить с половиной стакана сахара.\n
2. Желтки взбить с оставшимся сахаром.\n
3. Соединить все вместе и постепенно добавить муку.\n
4. Добавить соль и соду.\n
5. Добавить нарезанные кубиками яблоки.\n
6. Форму для выпекания смазать маслом и посыпать манной крупой.\n
7. Выложить массу в форму и поставить в духовку, разогретую до 180 градусов.\n
8. Выпекать 30-40 минут.</string>


    <string name="fried_potato2">\u0020Картофель			 -				10 штук\n
Соль				 -				по вкусу\n
Перец черный молотый	 -			по вкусу\n
Зелень				 -			по вкусу\n
Растительное масло		 -		по вкусу</string>
    <string name="fried_potato3">\u0020Почистить картофель, порезать соломкой.\n
Выложить порезанный картофель на разогретую сковороду с маслом.\n
Жарить без крышки на сильном огне до появления румяной корочки.\n
Убавить огонь до среднего, посолить, поперчить.\n
За 10 минут до готовности накрыть сковороду с картошкой крышкой.\n
За 3 минуты до готовности добавить мелко нарезанную зелень, накрыть крышкой, выключить огонь и оставить на плите.</string>


    <string name="borsch2">\u0020Капуста -		½ штуки\n
Свекла		 -		1 штука\n
Морковь		 -		1 штука\n
Картофель		 -		7 штук\n
Чеснок		 -		2 штуки\n
Лук репчатый	 -		1 штука\n
Укроп		 -		⅓ пучка\n
Бульон		 -		1,5 л</string>
    <string name="borsch3">\u00201. На крупной терке натереть морковь и свеклу, картофель нарезать кубиками,
        капусту нашинковать. Свеклу разделить на 3 части, 1/3 залить кипятком и оставить настаиваться.\n
2. В кастрюле растопить масло и добавить мелко нарезанный лук, довести до золотистой корочки.\n
3. Добавить капусту, морковь, 1/3 свеклы и картофель, оставить тушиться.\n
4. Как все будет готово, добавить бульон (и мясо) или воду в пропорции 2:1 к заправке, посолить, поперчить,
через примерно 30 минут, как суп начнет закипать, добавить 1/3 свеклы и чеснок (сначала надавить ножом, потом
        мелко нарезать). Далее добавить сок из настоявшейся свеклы — это добавить красный цвет супу, добавить
        мелко нашинкованную зелень.</string>


    <string name="buckwheat2">\u0020Гречневая крупа	 -		 400 гр\n
Свинина 	 -		400 гр\n
Вода (кипяток)	 -		 1 литр\n
Лук 	 -		150 гр\n
Морковь 	 -		150 гр</string>
    <string name="buckwheat3">\u0020Свинину нарезать на небольшие кусочки.\n
Лук мелко нарезать, морковь натереть на крупной терке.\n
Обжарить лук и морковь до золотистого цвета.\n
Мясо обжарить на растительном масле до румяного цвета.\n
Мясо залить литром кипятка. Тушить под крышкой минут 15-20.\n
Добавить к мясу промытую гречневую крупу. Немного посолить и поперчить. Тушить под крышкой на небольшом огне 15 минут.\n
Затем добавить овощи, по желанию зелень и специи. Хорошо перемешать и тушить на самом маленьком огне еще 15 минут.</string>


    <string name="goulash2">\u0020филе куриное	 -
 500-600 г\n
морковь	 -
 1 шт.\n
лук	 -
 1-2 шт.\n
чеснок	 -
 1-2 зубчика\n
масло подсолнечное	 -
 3 ст.л.\n
вода	 -
 1,5 ст.\n
сметана	 -
 2 ст.л.\n
томатная паста	 -
 1 ст.л.\n
мука	 -
 1 ст.л.\n
лавровый лист	 -
 1-2 шт.\n
соль	 -
 по вкусу\n
перец	 -
 по вкусу</string>
    <string name="goulash3">\u0020Подготовить ингредиенты.\n
Куриное филе нарезать небольшими кусочками. Выложить на разогретую сковороду и слегка обжарить на растительном масле.\n
Добавить к мясу натертую на терке морковь, мелко нарезанный лук и чеснок. Перемешать и обжарить 5-7 минут. Убавить огонь.\n
Добавить к мясу сметану, томатную пасту и муку, хорошо перемешать и потушить еще пять минут.\n
Затем влить в сковороду воду, осторожно перемешать, посолить, довести до кипения и оставить тушиться на медленном огне в течение 20 минут. В конце добавить в гуляш лавровый лист и специи.\n
Подавать с гарниром и свежими овощами. Приятного аппетита.</string>

    <string name="fish_soup2">\u0020Рыба		 -				1 кг\n
Картофель	 -			800 г\n
Морковь		 -		150 г\n
Лук репчатый	 -			150 г\n
Черный перец горошком	 -		по вкусу\n
Лавровый лист -			4 штуки\n
Соль	 -		по вкусу\n
Перец черный молотый	 -		по вкусу\n
Зелень -			по вкусу\n
Корень петрушки	 -		20 </string>

    <string name="fish_soup3">\u00201. Рыбу почистить. Рыбьи головы и хвосты залить водой, варить 25–30 минут.
        Затем их вынуть (они нам больше не понадобятся), бульон при желании процедить. Рыбу нарезать небольшими кусочками.\n
2. Лук мелко нарезать. Морковь натереть на средней терке. Картофель нарезать кубиками или брусочками.
В кипящий бульон добавить картофель, посолить, поперчить. Когда картофель закипит, добавить рыбу. Варить 15 минут.\n
3. Добавить морковь. Следом добавить лук (можно лук и морковь предварительно обжарить).
Варить 5–7 минут. Добавить лавровый лист, корень петрушки (или сельдерея), перец горошком.\n
4. Дать настояться 25–30 минут. При подаче посыпать зеленью.</string>



</resources>
